今時今日去旅遊仲跟團既人係咩心態?

宜家上網book機票酒店又平又方便
要旅遊資訊既，通街都有得賣旅遊書，網上面又有大把旅遊blog，唔似得以前咁要花大量時間做research

到底仲有乜理由要跟團

懶

跟團又關你事？

你得閒鐘意搵黎搵去 人地唔得閒

一家大細去跟團唔洗煩 行程有哂無得嘈

依樣真

樓主有冇跟過團究竟
可能未離開過香港

乜柒都唔識個啲廢中廢老

一，可能想去外國玩但完全唔識英文
二，當地人英文水平差
三，當地交通唔發達，想短時間玩幾個國家，最好方法係跟團（例如巴爾幹半島團）
四，跟團有機會平過自遊行
五，同屋企人去 廢是有咩問題嘈 要嘈都嘈旅行社

去北韓又要話你知lo

仲有北極

我鍾意跟團呀！吹咩！

讀書個陣成日懶係特別咁自由行搵埋d 隱世地方呀少遊客去呀個d 位
依家費尻事煩拎到假就掉個期去旅行社叫佢全包宴

六，有某d國家要簽證等等，入境極麻煩，跟團方便好多 某國家要有當地既邀請信先可以申請簽證入境 可能要上北京簽 跟團可能有人幫你安排好 方便好多
七，某地方一定要跟團先去到
八，有廣東話導遊為團員講解
有時去到啲地方冇做好research、又冇導遊，或者英文唔夠好，唔可以聽明晒英語導遊講野既話，其實真係會得個睇字，去到唔知做乜鳩

好多理由
1. 方便老人家 (如果有)
2. 點對點
3. 必要時有人可以做稻草人

可能樓豬去黎去去都係新加坡、台灣、日本，但係

世界那麼大，請你去看看

佢唔會去架喇，你請我啦

好多人都係靈活使用2者
(自由行)同(跟團)

視性質
同咩人去
去咩地方

同單方面覺得跟團全部唔用腦 無諗野
只係一種傲慢

痴線
遲d就黎搭巴士地鐵都傲慢

自己睇:

跟團去歐洲深度遊
好過自遊行去新加坡

跟團好過做伸手黨

要人地幫你做哂research, 仲要講廣東話黎就你, 咁樣仲點算係真正既旅遊?
就好似你去補習社上雞精班一樣, 咁樣都唔係真正既讀書做學問

上咗年紀嗰啲，冇後生咁捱得，邊得閒同你等車、蕩失路？跟團最啱佢地
團都好多種，貴價嗰啲係冇指定購物點，帶你去嗰啲偏遠地方，公車可能一日得幾班，自己去除非租車

同屋企人去旅行, 你唔跟團先至喊三聲
上年同屋企人去北海道, 跟團咩都唔洗plan, 車出車入, 個導遊又氹得我老母happy, 又有私人時間同shopping時間, 計埋條數都同自由行差唔多
你唔明跟團有咩價值既只能夠講你既目光非常狹窄

真富貴
或
傳統老餅

有無跟過local tour呀?
有啲地方自由行無車好難去架喎

如果去北非摩洛哥、突尼西亞，跟團平好多，因為好難有平機票（或者平機票但轉機時間超長）

冷門地方既團會唔會得普通話或者英語導遊

你估咁多人有心有時間計劃行程咩
好多人志在行下望下
同一家人散下心

認真答你
同上年紀親友係跟團方便唔少

ek, qr大撚把

關你鳩事 人地鍾意咁洗錢

有好多原因, 你同老人家去既話, 自由行好多時係虐待自己, 而同時虐待緊d 老人家. 老人家行動力低, 要佢地行, 要佢地坐地鐵企係度, 係好大問題.

多人去你仲要諗每餐食咩, 先唔講有無位塞咁多人係餐廳, 要等位你要d 老人家都死.

帶住bb, 細路個d, 你推住bb 車, 或者手抱住個訓緊晏覺既小朋友搵路坐地鐵, 呢d 唔會係好玩.

你覺得跟團係on 9 係因為你未去到呢d 年紀同位置

如果唔係有老人家 講常都係廢中

痴撚線連旅行團都有人吹奏
如果係後生仔女同FD去/自己去, 無廢中廢老一齊
都仲要跟團既話 真係無野好講

仲有呢D reply真係唔知做乜鳩 姐係去遠D就要跟團? 入黎見到真係笑撚死

你第時大個仔要同外母去旅行就知架啦小朋友
同埋唔係所有國家都適合自由行架

去危險地方

文毒可能少去旅行社
其實依家有好多旅行團都係純玩無購物點
另外 如果去北京上海呢啲地方join旅行社去到當地再離團
就算計埋小費都分分鐘仲抵過你自己買機票酒店
記得去到酒店拎埋房同回程機票先好離團
其實又懶唔想plan行程又唔想跟團嘅話
最好做法:上旅行社個網照跟佢啲行程玩,時間可以自己就

唔識英文唔得嘅? 犯法呀

樓主試過自由行未？跟團平啲架

睇地方同埋同咩大去 有d地方的確係跟團好過自己同埋同父母老人家去唔通叫佢地同你訓巴士咩

咁如果有呢

有就一定要跟團！
唔係你會後悔

乜野要人就 依家係俾錢買服務
想問乜野叫真正既旅遊 一定要人跟你嗰套?
帶住老人家又點樣一齊追車，行好多路?
去約旦 以色列 希臘 呢d有歷史背景既地方
有導遊講解 老人家聽得明 都叫學到野 有咩問題?